<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Renata Oliveira</title>
    <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Renata Oliveira</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 09:37:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pacotes para Análise Exploratória de Dados no R</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-10-pacotes-para-an%C3%A1lise-explorat%C3%B3ria-de-dados-no-r/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:37:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-10-pacotes-para-an%C3%A1lise-explorat%C3%B3ria-de-dados-no-r/</guid>
      <description>https://github.com/easystats/see
https://cran.r-project.org/web/packages/interactions/vignettes/interactions.html
https://ssc.wisc.edu/sscc/pubs/DWE/book/preface.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogdown</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/blogdown/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/blogdown/</guid>
      <description>https://portfolio.peter-baumgartner.net/#about
https://github.com/hannesdatta
https://www.hannesdatta.com/
https://wowchemy.com/docs/content/docs/
https://hugo-online-course.netlify.app/course/example/python/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Sensacional em Métodos de Análise Espacial</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-09-curso-sensacional-em-m%C3%A9todos-de-an%C3%A1lise-espacial/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:34:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-09-curso-sensacional-em-m%C3%A9todos-de-an%C3%A1lise-espacial/</guid>
      <description>http://darribas.org/gds_course/content/bA/concepts_A.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados e Ética Podem Caminhar Juntos?</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-03-dados-e-%C3%A9tica-podem-caminhar-juntos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:47:26 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-09-03-dados-e-%C3%A9tica-podem-caminhar-juntos/</guid>
      <description>Com cada vez mais pessoas usando produtos digitais, termos como rastreamento ou coleta de dados, GDPR, preferências de cookies, criptografia, autenticação multi-fator tornaram-se parte de nosso vocabulário cotidiano. Existe um território digital onde nós existimos e que precisamos navegar. Isto não apenas implica que temos identidades digitais, mas também significa que precisamos aprender a cuidar e proteger essas identidades.
As empresas que criam os produtos digitais que usamos todos os dias devem ter a responsabilidade de projetar produtos que respeitem e protejam as identidades, dados e informações sensíveis dos usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o Github Desktop - Git sem coding</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/usando-o-github-desktop-git-sem-coding/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/usando-o-github-desktop-git-sem-coding/</guid>
      <description>Algumas dicas de como utilizar o Github Desktop para fazer uso do Git e do Github sem a necessidade de aprender as linhas de comando.
  Instale o aplicativo conforme seu sistema operacional. Se você utilizar o Windows, faça o download no link.
  Crie uma conta no Github
  Vá em File &amp;raquo; Options &amp;raquo; Accounts &amp;raquo; Sign in
   Para mais informações, acesse o site Github Docs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A farra dos preços baixos no Uber e no Airbnb está próxima do fim</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-06-21-a-farra-dos-pre%C3%A7os-baixos-no-uber-e-no-airbnb-est%C3%A1-pr%C3%B3xima-do-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 17:10:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-06-21-a-farra-dos-pre%C3%A7os-baixos-no-uber-e-no-airbnb-est%C3%A1-pr%C3%B3xima-do-fim/</guid>
      <description>A farra dos preços baixos no Uber e no Airbnb está próxima</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais comandos do Git</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/principais-comandos-do-git/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/principais-comandos-do-git/</guid>
      <description>O que é Sistema de Controle de Versão? O sistema de controle de versão é uma estrutura que nos permite acrescentar e supervisionar várias entregas e fases de um item de produto sem realmente manter diferentes documentos ou pastas. Além disso, eles tornam a melhoria dentro de um grupo mais sensata e menos estressante, pois os desenvolvedores não precisam trocar pastas, mas, em vez disso, falam com uma fonte solitária onde cada uma das progressões está acontecendo e tudo é salvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atuação Do Mercado Imobiliário Sobre a Estrutura Urbana</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-04-27-felicidade-atua%C3%A7%C3%A3o-do-mercado-imobili%C3%A1rio-sobre-a-estrutura-urbana/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 15:30:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-04-27-felicidade-atua%C3%A7%C3%A3o-do-mercado-imobili%C3%A1rio-sobre-a-estrutura-urbana/</guid>
      <description>Link para reportagem sobre as transformações urbanas em relação à proximdidade ao transporte em SP e arranha-céus surgem em áreas de casas na periferia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutoriais interativos</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-interativos/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-interativos/</guid>
      <description>Fiquei pensando em como posso ajudar os estudantes no desenvolvimento de competências no R com tão pouco tempo e remotamente. Uma possibilidade que consegui viabilizar são tutoriais interativos. São atividades eletivas também, mas FORTEMENTE recomendadas! No site os estudantes podem encontrar as informações necessárias para utilizar as funções e podem sempre consultar o &amp;ldquo;oráculo&amp;rdquo; universal Google.
Os estudantes um procedimento breve para conseguirem abrir o tutorial:
 Salvar o arquivo nesta mensagem em um diretório em seu computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de R e glossário de termos mais comuns</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-dicas-de-r-e-gloss%C3%A1rio-de-termos-mais-comuns/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 20:05:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-dicas-de-r-e-gloss%C3%A1rio-de-termos-mais-comuns/</guid>
      <description>  Free R Tips - Business Science
  Introduction to Open Data Science with R: Glossary
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de Inteligência Artificial na Gestão Pública</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-uso-de-intelig%C3%AAncia-artificial-na-gest%C3%A3o-p%C3%BAblica/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 20:00:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-uso-de-intelig%C3%AAncia-artificial-na-gest%C3%A3o-p%C3%BAblica/</guid>
      <description>Ai Register
Artificial Intelligence as a Public Service: Learning from Amsterdam and Helsinki by Luciano Floridi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cores Em Visualização De Dados</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-cores-em-visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:08:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-cores-em-visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</guid>
      <description>The objective of data visualization is to communicate key results from the data analysis workflow. And while a chart must look aesthetically appealing, its primary objective is not to ‘look pretty’.
Use of color in a visualisation should be to help disseminate key findings instead of being part of some sort of artistic endeavor
Rule 1 : Use color when you should, not when you can Use of color should be carefully strategized to communicate key findings and this decision, therefore, cannot be left for automated algorithms to make.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts De Logística</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-podcasts-de-log%C3%ADstica/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:04:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-05-podcasts-de-log%C3%ADstica/</guid>
      <description>PODCASTS sobre logística:
GuiaKast
Café com Logística</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Ou Rmarkdown</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-02-markdown-ou-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 14:31:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2021-01-02-markdown-ou-rmarkdown/</guid>
      <description>https://www.markdowntutorial.com/lesson/1/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundamentos De Estatística</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-31-fundamentos-de-estat%C3%ADstica/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:30:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-31-fundamentos-de-estat%C3%ADstica/</guid>
      <description>  Univariate and bivariate descriptive analysis by Gert Janssenswillen
  An Introduction to Statistical Learning
  An Introduction to Statistical Learning - Lab
  The six traps in data analysis and how to escape them by Julia Luz
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas Sobre Rmarkdown</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-30-dicas-sobre-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 20:47:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-30-dicas-sobre-rmarkdown/</guid>
      <description>O site Pimp my rmd traz uma série de dicas interessantes para construção de arquivos com linguagem RMarkdown.
 R Markdown - The Definitive Guide by Yihui Xie, J. J. Allaire, Garrett Grolemund Introduction to R Markdown by Michael Clark   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Git e Github</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/usando-git-e-github/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/usando-git-e-github/</guid>
      <description>Definições Git é um sistema de controle de versão por linha de comando. Se você não estiver familiarizado com ele, Git não tem botões para pressionar, apenas comandos para digitar para controlá-lo, mas ele permite salvar múltiplas versões de um arquivo. A beleza do controle de versão é que se você fizer &amp;ldquo;alguma besteira&amp;rdquo;, você pode voltar para a última versão salva. É como chegar a um &amp;ldquo;ponto de salvamento&amp;rdquo; em um videogame no qual você pode voltar se seu personagem morrer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acesso à API do Twitter</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-27-acesso-%C3%A0-api-do-twitter/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:39:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-27-acesso-%C3%A0-api-do-twitter/</guid>
      <description>Como obter e usar tokens de acesso à API do Twitter para uso no pacote rtweet Criando um aplicativo no Twitter Para criar um aplicativo no Twitter, você precisará primeiro solicitar uma conta de desenvolvedor. Este processo, juntamente com uma explicação detalhada pode ser encontrado em developer.twitter.com.
Uma vez que você tenha adquirido uma conta de desenvolvedor, navegue até developer.twitter.com/pt/apps. Clique no botão azul que diz: Create a New App, e então preencha o formulário com os seguintes campos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mineração de Texto</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-27-minera%C3%A7%C3%A3o-de-texto/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:08:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-27-minera%C3%A7%C3%A3o-de-texto/</guid>
      <description>Dicionário de dados do Twitter Data dictionary
Sentimentos no Twitter para CSV O download do arquivo .csv do Twitter a partir de termos de busca pode ser feito no site Tweet Sentiment to CSV. São 100 tweets sobre o termos pesquisado.
Links interessantes sobre esse tópico são:  Como investigar tweets com rtweet r R by Abraji Intro to rtweet: Collecting Twitter Data by Michael W. Kearney Aprenda a fazer um Analisador de Sentimentos do Twitter em Python by Paulo Vasconcellos Twitter Data in R Using Rtweet by Leah Wasser, Carson Farmer Github Mariana Cartaxo Text Mining example codes (tweets) Ocupação na UFMG e intervenção policial - Twitter by Neylson Crepalde Github Judite Cypreste Análise de Sentimentos no Twitter Sobre o Governo Bolsonaro by Arthur Carosia A Guide to Mining and Analysing Tweets with R by Céline Van den Rul Mining Tweets of US candidates on mass shootings before and after the 2018 midterms by Céline Van den Rul Análise de Conteúdo (twitteR) by Nelson Crepalde Twitter sentiment analysis  Conteúdo adicional Text Mining and Analytics, University of Illinois at Urbana-Champaign: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-books sobre R</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/e-books-sobre-r/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/e-books-sobre-r/</guid>
      <description> Oliveira, Paulo Felipe de; Guerra, Saulo; McDonell, Robert. Ciência de Dados com R – Introdução. Brasília: Editora IBPAD, 2018 Text Mining with R by Julia Silge and David Robinson blogdown: Creating Websites with R Markdown by Yihui Xie, Amber Thomas, Alison Presmanes Hill Efficient R programming by Colin Gillespie and Robin Lovelace R para ciências sociais Data Analysis and Prediction Algorithms with R by Rafael A. Irizarry  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segmentação de Mercado</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-mercado/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 20:35:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-mercado/</guid>
      <description>A gentle Introduction to Customer Segmentation - Using K-Means Clustering to Understand Marketing Response
Using K-Means Clustering to Understand Marketing Response</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desafios que enfrentei para construir e publicar este site com Blogdown e Hugo</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-desafios-que-enfrentei-para-construir-publicar-este-site-com-blogdown-e-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 19:23:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-desafios-que-enfrentei-para-construir-publicar-este-site-com-blogdown-e-hugo/</guid>
      <description>https://amber.rbind.io/2016/12/19/website/
Finalmente, Alison Hill e sua equipe de desenvolvedores salvaram horas de trabalho no site por meio de funções implementadas no pacote Blogdown que permite a verificação de problemas! Muito obrigada!!!!!
Unbreak your blogdown site by Alison Hill</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogs sobre R em Português</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-blogs-sobre-r-em-portugu%C3%AAs/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 17:34:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-blogs-sobre-r-em-portugu%C3%AAs/</guid>
      <description>Marcos Vital nos presenteou com a organização de uma lista de blogs sobre R no Brasil.
Outras dicas!!!
 Curso Básico de Linguagem R by Eduardo Ferreira e Weverton Lisboa  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Packages interessantes do R para Análise de dados e espacial</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-packages-interessantes-do-r-para-an%C3%A1lise-de-dados-e-espacial/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 17:32:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-packages-interessantes-do-r-para-an%C3%A1lise-de-dados-e-espacial/</guid>
      <description> RFsp — Random Forest for spatial data (R tutorial) by Hengl, T., Nussbaum, M., and Wright, M.N.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Para Análise Espacial</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-r-para-an%C3%A1lise-espacial/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 17:25:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-26-r-para-an%C3%A1lise-espacial/</guid>
      <description>A comunidade acadêmica tem caminhado para abertura de licença de uso e reprodução de material didático, bases de dados, e conteúdo que pode ajudar a construção de competências e a aprendizagem em diferentes contextos. A universalização da informação é responsabilidade do docente que acredita na mudança por meio da educação. A Internet tem possibilitado tanto a publicação como o acesso a diferentes formas de apresentação de conteúdo que, em conjunto, contribuem para a formação de profissionais e outros acadêmicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como deixar o R com a minha cara</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/como-deixar-o-r-com-a-minha-cara/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/como-deixar-o-r-com-a-minha-cara/</guid>
      <description>Para trocar o tema, basta fazer o download do tema favorito (ou criar o seu) e carrega no RStudio. Para isso:
Tools -&amp;gt; Global Options -&amp;gt; Appearance -&amp;gt; Add&amp;hellip;
 Temas  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutoriais de R</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-de-r/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-de-r/</guid>
      <description>Em inglês
 R for data Science by Hadley Wickham and Garret Grolemund RMarkdown by RStudio Introduction to Machine Learning with the Tidyverse by Alison Hill UC Business Analytics R Programming Guide  Em português
 Curso-R - Livro Curso-R - materiais Curso de R para Jornalistas by Gabriela Caesar  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutoriais para QGIS</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-para-qgis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/tutoriais-para-qgis/</guid>
      <description> QGIS Tutorials and Tips by Ujaval Gandhi Spatial Thoughts by Ujaval Gandhi Automating GIS Workflows with QGIS (Full Course Material) by Ujaval Gandhi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como comecei a usar RMarkdown</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/uso-markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/uso-markdown/</guid>
      <description>Períodos de pandemia são sempre interessantes! Falo como se tivesse passado por diversos momentos como este; felizmente, isso não é verdade! Entretanto, foi nesse período que descobri o Rmarkdown.
O isolamento social trouxe possibilidades, como eu aprender o R. Pesquisando sobre Latex, tive acesso a diferentes linguagens para elaboração de relatórios reprodutíveis e dinâmicos. A necessidade faz a “força”. Resolvi explorar as possibilidades antes de me dedicar a aprender efetivamente alguma linguagem e descobri que o Rmarkdown é bem mais intuitivo e dinâmico do que o Latex, apesar de ainda precisar do Latex para implementação de equações, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-01-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/2020-12-01-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R MarkdownThis is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars)## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/introduction/</guid>
      <description>Greeting! This is an introduction post. This post tests the followings:
 Hero image is in the same directory as the post. This post should be at top of the sidebar. Post author should be the same as specified in author.yaml file.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcodes Samples</title>
      <link>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/shortcodes/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://determined-poitras-d3dc0d.netlify.app/posts/shortcodes/</guid>
      <description>This is a sample post intended to test the followings:
 Default hero image. Different shortcodes.  Alert The following alerts are available in this theme.
This is sample alert with type=&amp;quot;success&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;danger&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;warning&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;info&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;dark&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;primary&amp;quot;.  This is sample alert with type=&amp;quot;secondary&amp;quot;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
